禿子跟着月亮走

禿子跟着月亮走 - 蔣芸

台灣《蘋果日報》

這是一句台灣九合一市長選舉中高雄市的候選人韓國瑜自擬的選舉口號；頭上一百根毛髮都不到，典型的禿子之自我寫照，禿子指自己，月亮指高雄，七個字充滿童真趣味，靠着一碗滷肉飯一瓶礦泉水，孤身從北到南打拚的韓國瑜；如今人氣已在台北市長柯文哲之上、更遠在前總統馬英九之上，看這位外形平平的禿頂阿叔，不知如何竟如此討喜的有觀眾緣，千軍萬馬也擋不住。台灣媒體有人說：只有當年的台灣之子阿扁才曾經有過這樣的人氣。

講到阿扁，居然以正在服刑保外就醫之身，公然替其子陳致中助選，看，這就是台灣那漏洞百出的司法，竟沒有人可以約束他，都拿他沒有辦法，百足之蟲死而不僵之真實寫照。

因為這四年一度的九合一選舉，從南到北、從北到南、藍綠分明，此消彼長，四年前藍軍即國民黨大敗，四年後的今天，一個空降到綠營票倉死馬當活馬醫的禿子，奇蹟式的造成了漸進式的歡迎，還凝聚了不可想像人氣。曾當過農會幹事，俗稱賣果菜郎的他，也因為當年的表現贏得農會的懷念，首先表態力挺，接着四面八方對民進黨不滿的南部人紛紛響應才造成今天的聲勢，但羊是否補得住牢，十多天之後就會揭盅。

但從電視畫面中見到洶湧的人潮，群眾的熱情，再看到愈戰愈勇的禿子，竟然靈感閃現，喊出了這一句禿子跟着月亮走充滿童趣的競選口號，雖然觀戰者沒有選票在手，也希望禿子能笑到最後。

蔣芸

上一則
上一則
有一種戀愛叫叔卡 (邁克)

下一則
下一則
謊言成為了習慣 (林道群)